【侍產假】張宇人指「一天都不應有」 吳秋北怒轟：廿蚊張又發作

【侍產假】張宇人指「一天都不應有」 吳秋北怒轟：廿蚊張又發作
吳倬安2018-08-05 16:22

最後更新日期：2018-08-05 16:22

政府建議將男士侍產假由3日增至5日，不過社會一直有呼聲要求「加假」至7天。自由黨主席、行政會議成員張宇人日前接受訪問時，直指「侍產假一日都不應該有」，又批評勞工界「永無止境的苛索」，更反指過去也沒有女士產假和男士侍產假。

工聯會會長吳秋北今天在Facebook批評，張宇人「沒有最刻薄，只有更刻薄」，更稱：「廿蚊張又發作！」

張宇人早前接受無綫電視節目《新聞透視》訪問時談及侍產假，他指「侍產假一日都不應該有」。他又提到政府建議設立3日侍產假時，他亦反對，當時很多人罵他無良，他反駁自己並非因享受不到假期而反對，他以其少年時代為例，反問：「以前我們沒有侍產假又如何？以前我們太太沒有產假又如何？」

張宇人在節目亦批評勞工界人士，質疑他們爭取到七天侍產假後不會「收手」，「7日便會有14日、14日便會有1個月、1年」，又批評他們「永無止境的苛索」。

職工盟：譴責張宇人「惡人先告狀」

職工盟發聲明強烈譴責張宇人，批評他「惡人先告狀」，職工盟指在經濟先進國家，侍產假早就超過七天，例如新加坡設兩週侍產假、冰島設三個月至六個月侍產假等。職工盟批評張宇人將任何勞工保障改善打為「苛索」，漠視香港勞工法例落後，「永無止境刻薄勞工的實況」。

職工盟又指政府正與各大商會商討取消強積金丶遣散費對沖方案，政府承諾撥出172億資助僱主，惟商會仍嫌撥款不足，要求更多資助，職工盟反指「這才是苛索」，「以反對取消對冲作為籌碼，苛索政府更多資助」。

吳秋北今天在Facebook批評張宇人「沒有最刻薄，只有更刻薄」，又指：「廿蚊張又發作！」吳秋北反駁張宇人指以前沒有侍產假和產假的言論，「以前有汗血工廠，以前有包身工，以前有童工。原來以前張老闆已行野蠻式資本主義！可是，以前張老闆也還是BB；以前張老闆太太也還是少女；以前張老闆也還未妻兒子孫成群。」

正宗廢老既得利益者

所以呢d咁既人咪冇進步過囉

不用分哪麼細，兩邊都是舐共保皇狗
耍下花槍啫

張宇人絕子絕孫啦
咁基本的福利都唔比

事實證明做飲食呢行嘅老細好多都係仆街嚟
全部都要靠壓榨工人嘅權益可以做落去

係一個仆街閪

到投票嗰陣咪又係一齊投反對，扮乜

狗咬狗 夾計俾工聯狗扮下野呃票

返6日,10粒鐘
有D仲仆街到落場.真係比狗做

其實佢咁講好正常
佢係代表資方嘅議員
一個月搵多十幾萬就係睇呢班人投唔投票比佢
唔通佢周圍同人講
「我都覺得打工仔好可憐，要比多d假期呀，資方要體諒生仔嘅在職父母咩」
唔係話想幫佢辯護
只係覺得唔洗理呢d人嘅言論姐
因為屌佢都哂氣

駛唔到

工聯會最叻次次陰啲陰啲搞鳩班工友
再扮嘢幫佢地遊下行

我都係咁諗

但係唔爭氣唔抵得佢咁狗

咁佢可以唔出聲 或者講而家3日都好夠
而家佢老屎忽上身
同個陣佢講最低工資 唔知幾多鋪頭執笠一樣